Решение состоит из двух частей: сервера и клиента, которые находятся в соотвествующих папках.  
В условии не указано, какие символы могут содержать сообщения, я в своем решении исходил из того, что они или уже закодированы в base64, или не содержат специальных символов.  
В случае если специальные символы содержатся, JSON может быть не корректно распознан сервером, возможно неопределенное поведение.  
В то же время, реализация работы с СУБД не подвержена инъекциям.  

1) Зависимости    

-- ядро Linux >= 3.9, поскольку используется флаг SO_REUSEPORT  
-- cmake версии 3.X  
-- gcc-g++ с поддержкой стандарта C++14  
-- libsqlite3, libsqlite3-dev  
-- rapidjson

2) Сборка.   
В корневой директории проекта:   
cmake .   
make   

Выходные файлы будут сгенерированы в projectRoot/build  

Библиотеки и заголовочные файлы -- в projectRoot/3rd_party/build  

3) Подробная информация по клиентской и серверной части приложений и их использованию:  

I. SERVER   
Архитектурно сервер реализован с использованием пула потоков, каждый поток может принимать множество соединений. 
Потоки-воркеры работают независимо друга от друга, имея собственный слушающий сокет.
Соединение принимает только один из потоков-воркеров на выбор ядра, что достигается использованием механизма SO_REUSEPORT.
Количество потоков не зависит от количества соединений. (Например, может быть задано по количеству ЦПУ.)
В данном примере реализации их 4, что статически задано макросом THREADS_COUNT.
Данные из пула потоков через очередь передаются в поток writer, записывающий их в БД.
Поскольку запись в БД может быть медленной операцией, очередь необходима чтобы амортизировать возможные кратковременные повышения нагрузки или задержки работы СУБД.
 
Использование:   
Сервер запускается с помощью исполняемого файла server с IP адресом целевого интерфейса в качестве аргумента.  

$ ./server IP_ADDR   

Пример:		

$ ./server 127.0.0.1

Он прослушивает порт 8888 и создает базу sqlite в текущей директории.  
Завершение сервера производится с помощью сигналов SIGINT, SIGTERM.  
  
II. CLIENT   
Клиент запускается с помощью исполняемого файла client.  
Отправляет либо одиночное сообщение message, либо случайные сообщения с интервалом 1 секунда,  
если указан ключ --random.  
Завершение производится с помощью сигналов SIGINT, SIGTERM.  

$ ./client IP_ADDR CODE { MESSAGE | --random }  

примеры:  
$ ./client 127.0.0.1 "client1" "Some message without special JSON characters"  
$ ./client 127.0.0.1 "client1" --random  
